% Paramètres de la figure :
%   - HideHeader : cache l’en-tête de l’application
%   - HideModels : cache la liste des modèles
%   - HideRender : cache la zone de rendu
%   - HideTools : cache les outils
%   - HideFooter : cache le pied de l’application

\begin{tikzpicture}[
    thick,
    node distance=0pt,
    outer sep=0pt
]

%%
%% Cube d’exemple
%%

\newcommand\cube{%
    % Face gauche
    \fill[green!20] (-1,-1,-1) -- (-1,-1,1)
        -- (-1,1,1) -- (-1,1,-1) -- cycle;

    % Face droite
    \fill[blue!20] (1,-1,1) -- (-1,-1,1)
        -- (-1,-1,-1) -- (1,-1,-1) -- cycle;

    % Face supérieure
    \fill[red!30] (1,1,1) -- (-1,1,1)
        -- (-1,-1,1) -- (1,-1,1) -- cycle;

    % Arêtes
    \draw[thick]
        (-1,1,1) -- (1,1,1) -- (1,-1,1)
        -- (1,-1,-1) -- (-1,-1,-1) -- (-1,1,-1) -- cycle
        (-1,-1,-1) -- (-1,-1,1) -- (-1,1,1)
        (-1,-1,1) -- (1,-1,1);
}

\node[
    opacity=\ifdefined\HideModels 0.25\else 1\fi,
    draw,
    fill=red!5
] (metadata) {
    \begin{tikzpicture}
        \node (list-title) {\emph{Liste des modèles}};

        \node[
            draw,
            inner sep=.2cm,
            align=left,
            fill=white,
            below=.1cm of list-title,
            thick
        ] (model-1) {
            \begin{minipage}{.7cm}
                \begin{tikzpicture}[
                    x={({cos(30) * .5cm}, {sin(30) * .5cm})},
                    y={({cos(150) * .5cm}, {sin(150) * .5cm})},
                    z={(0, .5cm)},
                    scale=.3
                ]
                    \cube
                \end{tikzpicture}
            \end{minipage}
            \begin{minipage}{3.5cm}
                \textbf{Titre du modèle n°1}\\
                Description du modèle
            \end{minipage}
        };

        \foreach \i [evaluate=\i as \prev using int(\i - 1)] in {2, ..., 3}
            \node[
                draw,
                rectangle split parts=1,
                inner sep=.2cm,
                align=left,
                below=.1cm of model-\prev.south west,
                anchor=north west,
                opacity=\ifdefined\HideModels 0.25\else 0.75\fi
            ] (model-\i) {
                \begin{minipage}{.7cm}
                    \begin{tikzpicture}[
                        x={({cos(30) * .5cm}, {sin(30) * .5cm})},
                        y={({cos(150) * .5cm}, {sin(150) * .5cm})},
                        z={(0, .5cm)},
                        scale=.3
                    ]
                        \cube
                    \end{tikzpicture}
                \end{minipage}
                \begin{minipage}{3.5cm}
                    \textbf{Titre du modèle n°\i}\\
                    Description du modèle
                \end{minipage}
            };
    \end{tikzpicture}
};

\tcbsetmacrotowidthofnode{\contentwidth}{metadata}
\tcbsetmacrotoheightofnode{\contentheight}{metadata}

\node[
    opacity=\ifdefined\HideHeader 0.25\else 1\fi,
    font=\scshape\strut,
    draw,
    fill=red!15,
    minimum width=\dimexpr\contentwidth+8cm,
    below=of metadata.north west,
    anchor=south west
] (heading) {En-tête};

\node[
    opacity=\ifdefined\HideRender 0.25\else 1\fi,
    draw,
    right=of metadata,
    align=center,
    minimum width=5cm,
    minimum height=\contentheight
] (render) {
    \emph{Rendu du modèle}\\[.6cm]
    \begin{tikzpicture}[
        x={({cos(30) * .5cm}, {sin(30) * .5cm})},
        y={({cos(150) * .5cm}, {sin(150) * .5cm})},
        z={(0, .5cm)}
    ]
        \cube
    \end{tikzpicture}
    \vspace*{1cm}
};

\node[
    opacity=\ifdefined\HideTools 0.25\else 1\fi,
    draw,
    fill=red!5,
    right=of render,
    align=center,
    minimum width=3cm,
    minimum height=\contentheight
] (tools) {
    \emph{Outils}\\
    \vspace*{3.2cm}
};

\node[
    opacity=\ifdefined\HideFooter 0.25\else 1\fi,
    font=\scshape\strut,
    draw,
    fill=red!15,
    below=of metadata.south west,
    anchor=north west,
    minimum width=\dimexpr\contentwidth+8cm
] (footer) {Pied de page};

\end{tikzpicture}

\let\HideHeader\undefined
\let\HideFooter\undefined
\let\HideTools\undefined
\let\HideModels\undefined
\let\HideRender\undefined

